蘋果八組裝廠 轉進印度

蘋果八組裝廠 轉進印度

蘋果供應鏈積極布局印度，外電報導，印度通訊與資訊科技部長普拉薩（Ravi Shankar Prasad）6日表示，蘋果約有八家代工廠已從中國大陸轉移到印度。據了解，台灣三大蘋果組裝廠鴻海（2317）、和碩、緯創也積極卡位印度，搶食當地龐大的內需市場與在地製造商機。

鴻海是台灣三大蘋果代工廠當中，前進印度的指標。先前有外電報導，鴻海已開始在印度清奈工廠組裝iPhone 11，顯示蘋果正擴大印度製造、想辦法減少依賴中國大陸，並擴大印度市場布局。

鴻海昨（7）日未進一步評論外電訊息。依據鴻海8月下旬發出聲明強調，「公司任何海外投資規劃，皆依相關程序辦理，並按規定對外公告。」

緯創也積極進軍印度，預計加碼當地廠區產能，與中國大陸昆山廠規模相當，坐穩iPhone在印度組裝第二把交椅。至於和碩已啟動產能分散計畫，7月在印度東南方清奈市（Chennai）註冊子公司，正找尋適當土地設廠。

和碩為iPhone第二大代工廠，目前主要產能仍集中在大陸，為分散風險，和碩正加速東南亞布局，其中，印尼巴淡島的工廠去年6、7月投產，以生產網通、物聯網產品為主，今年2月前進越南設廠，可望在2021年投產，印度廠可望於2021年投產。

綜合Zee News等印度媒體報導，印度通訊與資訊科技部長普拉薩說，印度正崛起為一個大型製造中心，全球製造商生態系統都意識到，必須找到中國大陸以外的地方設廠。

普拉薩指出，蘋果公司正以顯著的方式轉移到印度，有人告訴他，蘋果約已有八家代工廠已從中國大陸轉移到印度；已經在印度設廠的三星電子則想擴大規模。

三星2005年在印度設廠製造智慧手機，2017年6月宣布投資6.2億美元在印度北方省諾伊達（Noida）設立號稱全球最大的手機製造工廠，占地35英畝，並已於2018年完工，年產1.2億支智慧手機。

普拉薩說，莫迪政府2014年上台時，印度只有兩家手機製造廠，如今已超過250家。印度正以製造相關獎勵機制啟動「印度自力更生計畫」（Atmanirbhar Bharat），政府邀請全球的企業來到印度，與印度的企業媒合。

他認為，這意味著印度是世界主要經濟體，已成為支持世界經濟的良好經濟力量。

印度打中國
= 中國打越南

進行表態

支那中文，乜Q 都「佈局」、「戰略」